台灣教科書將中國納入東亞史 人民日報：「操弄歷史終將被歷史操弄」

教育部課審大會日前決議，高中歷史課綱將「中國史」納入「東亞史」架構下討論，被質疑「去中國化」。大陸官媒高層親撰文痛批，認為這是升級版的台獨歷史課綱，蔡政府不僅把學生當成政治祭品，更把兩岸關係進一步推向險境。

人民日報海外版港澳台部主任吳亞明今撰「操弄歷史終將被歷史操弄」文章，就日前教育部課審大會日前決議，高中歷史課綱將「中國史」納入「東亞史」進行評論，認為這是升級版的台獨歷史課綱。

文章指出，台灣的「教科書之亂」源於李登輝主政時期。1997年的《認識台灣》教科書，把「我國」變成「中國」，李白從「我國詩人」變成「中國詩人」。

隨後，文章進一步指出，陳水扁主政時期更是繼承李登輝衣鉢，為了遂行台獨分裂圖謀，更是在教育文化領域上下其手，「台灣史」被從「中國史」中抽離出來，「中國史」儼然成了「外國史」。

文章分析，陳水扁時期的「台灣史」，則說台灣原是無主之島，葡萄牙人首先發現了它，所以從那時到現在，台灣只有400年的歷史。「台灣史」中還竭盡吹捧日本殖民統治台灣之能事，抹殺抗日先賢英勇事蹟。

民進黨重返執政後，文章痛批，蔡政府打著「維持現狀」的旗幟，乾著「去中國化」「漸進台獨」的勾當，阻撓、限制兩岸各個領域的交流合作，打壓主張發展兩岸關係人士，在危險道路上越走越遠。

文章指出，蔡政府先是撤銷之前馬英九主政時期的排「獨」課綱，接著又大幅刪減語文教科書的文言文比例，如今又強渡關山、推出升級版的「台獨」歷史課綱。凡此種種，不一而足，都意在「編織」他們的「台獨」迷夢。

持續推動「去中化」的結果，文章認為，「台獨」作祟的直接後果，就是導致島內青少年對國家、民族、文化認同錯亂，以至於自己是不是中國人成了台灣社會一個爭議性很大的問題。

文章指出，少數「台獨」分子更攫取了「愛台灣」的話語權，在肅殺的政治氣氛之下，有的人根本就不敢理直氣壯地說：「我是台灣人，也是中國人」；蔡政府操弄歷史、逆流而動，難逃輿論「誅殺」、難逃歷史懲罰。

文化大革命、長春圍城、大躍進牛逼死了

怒掟回力鏢